# Сокет 

Этот вид общения предназначен для общения в обе стороны. Сокет поддерживает до 10 подключений. 

## Создание

```javascript
let server = new WSocket(); 
server.init();
```
После инициализации будут доступны события **server.events**.

## События

| Название            |   параметр   | описание                                    |
| :------------------ | :----------: | :------------------------------------------ |
| construct           |      -       | Когда был вызван конструктор класса WSocket |
| connect             |      -       | Когда началось подключение                  |
| client/disconnected |  id: number  | Отключение клиента c номером id             |
| client/connected    |  id: number  | Подключён клиента с номером id              |
| client/message/:id  |  event: any  | пришло сообщение от клиента id              |
| client/message      |  event: any  | пришло сообщение от любого клиента          |
| server/error        |   err: any   | ошибка сервера                              |
| server/listen       | port: number | сервер был установлен на порт port          |

## Методы


| Название   |         параметр         | описание                                 |
| :--------- | :----------------------: | :--------------------------------------- |
| getAll     |            -             | получить массив с объектов {id, name}    |
| getNames   |            -             | Получить массив name клиентов            |
| getIDs     |            -             | Получить массив id клиентов              |
| sendToAll  |        event: any        | Отправить сообщение всем клиентам        |
| sendToName | name: string, event: any | Отправить сообщение всем с именем name   |
| sendToId   |  id: number, event: any  | Отправить сообщение клиенту с номером id |

## Протокол общения

1. Передать свой уникальный номер и название сервиса
```string
12\r\nserver name\r\n
```
2. Начать приём и передачу коротких JOSN сообщений.

Примечание, если нужно передать большой JSON массив, то следует продумать это так, что бы передавалось событие начала передачи, событие chank и событие конца передачи.